<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hayat on Mor ve Yeşil</title><link>https://moryesil.com/tags/hayat/</link><description>Recent content in Hayat on Mor ve Yeşil</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><copyright>Copyright © 2025</copyright><lastBuildDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moryesil.com/tags/hayat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>İftar ve İmtiyaz: Bir Aşevinde Akşam</title><link>https://moryesil.com/posts/iftarveimtiyaz/</link><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moryesil.com/posts/iftarveimtiyaz/</guid><description>&lt;p>Arkadaşlarla bu Ramazan, bir iftarımızı aşevinde açtık. Bir vakfın alt katında bulunan yemekhaneye girmeden önce, evsizlerin ve ellerinde torbalarla gelenlerin geçmesini bekledik. Bizim gibi başkaları da vardı: öğrenciler, yolu bir şekilde buraya düşenler. İçeriye, tek seferde yalnızca bir masanın bir tarafını dolduracak kadar misafir alınan bu kasvetli yerde, hayatın içinde pek denk gelmeyeceğimiz insanlarla beraberdik.&lt;/p>
&lt;p>Vakit yaklaşınca içeri girip dördümüz karşılıklı oturmak istediğimizde, bir görevli &amp;ldquo;Burada kimse ayrıcalıklı değil!&amp;rdquo; diye bağırdı. Ayrıcalık? Hiç beklemediğimiz bir tepkiydi. Arkadaşlarınla karşılıklı oturmak, sohbet ederken yemeğini kaşıklamak bir üstünlük emaresi midir? Hiç kadın yoktu, haliyle ailesiyle gelen de. Buraya gelebilmek bir imtiyaz mıydı?&lt;/p>
&lt;p>Yemekler, altı kişilik kaselerde masada elden ele servis edilmişti; su, büyük ihtimalle musluktan sürahilere doldurulmuştu. Ramazan’da verilen iftar sofralarının yanında, buradaki yemek ancak karnını doyuracak kadardı, üstelik biraz da dokunabilecek türdendi. Karnı doyanlar mutluydu; ezanla beraber duyulan tek şey kaşık sesiydi. Yemekler yenince herkes tabağını alıp arkadaki kirli tabakların üstüne koydu ve çatal kaşığı, içi temizlik malzemesi karıştırılmış su dolu büyük kovaya attı. Sonra herkes, eski hayatına, yerine dönmek üzere ayrıldı.&lt;/p>
&lt;p>Rahatsız olan sanırım sadece bizdik: bu şehrin kendi yediğinden ikram etmemesinden, bazı hakların ayrıcalık bilinmesinden ve farkında olmadığımız başka sebeplerden.&lt;/p></description></item><item><title>Mesele Mesela</title><link>https://moryesil.com/posts/mesele_mesela/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://moryesil.com/posts/mesele_mesela/</guid><description>&lt;p>Kayra&amp;rsquo;nın Mesela Yani&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> şarkısı, zihnimde Korkusuz Korkak&lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup> filmindeki Mülayim&amp;rsquo;in ölümü beklerken hayata meydan okuyan sahte bir kahramana dönüşmesini canlandırdı. Bendeki çağrışımını not etmiş, şarkıyı dinledikçe hislerimi de ekliyordum. Bu süreçte, Kayra&amp;rsquo;nın röportajında&lt;sup id="fnref:3">&lt;a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3&lt;/a>&lt;/sup> bu şarkıyı nasıl bestelediğini dinlediğimde, hemen tamamlamaya karar verdim.&lt;/p>
&lt;p>Bir döngünün içinde yitip giden, patinaj çekip tükenen insanların arasında; Mülayim, korkaklık döngüsünde&lt;sup id="fnref:4">&lt;a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4&lt;/a>&lt;/sup> korkusuzluk evresine adım attığında, etrafındakiler de aynı şekilde rol değiştiriyor. Döngü hep orada, sadece yönü değişiyor. Mülayim, bu girdaptan hayatına hemşire Sevil&amp;rsquo;in girmesiyle çıkıyor.&lt;/p>
&lt;p>Şarkı, hayatın pek de istediğimiz gibi olmadığını, içinde bir sürü zorluk barındırdığını anlatırken, &amp;ldquo;mesela yani&amp;rdquo; nakaratlarında keşkelerin faydasız olduğunu, mucizelerin kimse için gerçekleşmeyeceğini vurguluyor. Bu gerçeğin ne kadar farkındayım diye düşünürken kendime şu soruyu sordum: Sınırsız imkânım olsa neyi değiştirirdim? Mesela yani&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Hayat pahalılığına son verir, zalim patronların elinden işlerini alır, dilencileri kurtarır, kira borçlarını kapatır, herkese bolca para dağıtır, güzel bir kadınla evlenir, çoluk çocuğa karışırdı, Mülayim. Bir hayat gayesi olmayan bu adam, muhtemelen böyle cevap verirdi. Ölümcül haber sonrası korkusuzca hayata meydan okuyan bu sahte kahraman, öncesinde ve sonrasında her gününün katiliydi.&lt;/p>
&lt;p>Ben neyi mi değiştirirdim? Hiçbir şeyi. Şu olsaydı, o olmasaydı, şöyle olsaydı, öyle olmasaydı&amp;hellip; Hakikat şu ki: böyle.&lt;/p>
&lt;div class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1">
&lt;p>&lt;a href="https://open.spotify.com/track/6rDS12tA5szXrKyvL77wSb">Mesela Yani, Kayra&lt;/a>&amp;#160;&lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2">
&lt;p>&lt;a href="https://www.imdb.com/title/tt0252611/?ref_=fn_all_ttl_1">Korkusuz Korkak&lt;/a>&amp;#160;&lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:3">
&lt;p>&lt;a href="https://youtu.be/zAX_ZuCFBVk?si=MJ6MywBs7DSriQOm&amp;amp;t=1438">Röportaj&lt;/a>&amp;#160;&lt;a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:4">
&lt;p>döngüsü içinde yazmak yerinde, döngüsünde kullanmayı tercih ettim. döngüsünden olması gerektiği düşünülebileceğinden bu notu ekliyorum.&amp;#160;&lt;a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/div></description></item></channel></rss>